% ============================================================================
% example_before_after.tex — MIGRATION gallery (same content, wrong → right).
% Sister to example_tables.tex:  not "another widget", but a *decision* made
% visual.  Agents imitate contrast harder than prose rules.
%
%   bash ../scripts/build.sh example_before_after.tex
%   pdftoppm -png -r 140 example_before_after.pdf ba
% ============================================================================
\input{preamble.tex}
\setcounter{chapter}{1}
\begin{document}

\chapter*{לפני / אחרי — ארבעה מעברים}
\addcontentsline{toc}{chapter}{לפני / אחרי}

\noindent כל זוג מציג \emph{אותו תוכן}. ״לפני״ = דפוס כשל נפוץ אצל סוכנים;
״אחרי״ = מה ש־\texttt{content-style.md} דורש. העתק את צד ״אחרי״.

% =====================================================================
\section*{1. מקרא בתבליטים $\rightarrow$ טבלת סמל--משמעות}
% =====================================================================

\noindent\textbf{לפני — תבליטים (קשה לסריקה, נשבר ב־RTL).}

\begin{notebox}[nobreak=true,frametitle={מוסכמות}]
\begin{itemize}\itemsep2pt
\item $\lfloor x\rfloor$ — עיגול כלפי מטה
\item $x\bmod y$ — שארית חלוקה
\item $\nabla\cdot\vec F$ — דיברגנץ
\end{itemize}
\end{notebox}

\noindent\textbf{אחרי — טבלה אפורה (כמו \texttt{example\_tables} תבנית 2).}

\begin{tablebox}\centering\small
\begin{tabular}{@{}r@{\hspace{1.1cm}}p{8cm}@{}}
\toprule
\textbf{סימון} & \textbf{משמעות}\\
\midrule
\en{$\lfloor x \rfloor$}    & עיגול כלפי מטה.\\
\en{$x \bmod y$}            & שארית החלוקה של \en{x} ב-\en{y}.\\
\en{$\nabla \cdot \vec{F}$} & דיברגנץ של שדה וקטורי.\\
\bottomrule
\end{tabular}
\tabcap{מוסכמות סימון.}
\end{tablebox}

\clearpage
% =====================================================================
\section*{2. דיון בתוך קופסה $\rightarrow$ ליבה בקופסה + פרוזה}
% =====================================================================

\noindent\textbf{לפני — קופסה בולענית (חצי עמוד ״הגדרה״).}

\begin{defbox}[nobreak=true,frametitle={הגדרה — מטמון}]
מטמון הוא זיכרון קטן ומהיר ששומר עותקים של בלוקים מהזיכרון הראשי.
כשפוגעים בו חוסכים מאות מחזורים; כשמחמיצים משלמים את מחיר הזיכרון.
יש מקומיות זמנית ומקומיות מרחבית, ושיטות החלפה כמו \en{LRU}.
חשוב למדוד גם \en{hit time} וגם \en{miss rate}, כי שיפור באחד עלול להרע בשני.
במערכות רב־ליבתיות נוספת גם שאלת הקוהרנטיות.
\end{defbox}

\noindent\textbf{אחרי — ליבה קצרה; הדיון בפרוזה.}
\begin{defbox}[frametitle={הגדרה — מטמון}]
זיכרון קטן ומהיר ששומר עותקי בלוקים מהזיכרון הראשי.
\end{defbox}

כשפוגעים חוסכים מאות מחזורים; כשמחמיצים משלמים את מחיר הזיכרון.
לכן מודדים גם \en{hit time} וגם \en{miss rate} — שיפור באחד עלול להרע בשני.

\clearpage
% =====================================================================
\section*{3. נוסחת מפתח בקופסה $\rightarrow$ משוואה ממוספרת בחוץ}
% =====================================================================

\noindent\textbf{לפני — הנוסחה ״כלואה״ בקופסה (לא עמוד־שדרה).}

\begin{keybox}[nobreak=true,frametitle={רעיון מפתח}]
המדד המרכזי הוא
\[ T_{\mathrm{avg}}=T_h+r_m T_m \]
ויש לשאוף להקטין את שני הגורמים יחד.
\end{keybox}

\noindent\textbf{אחרי — קופסה לרעיון; נוסחה ממוספרת בחוץ.}
\begin{keybox}[frametitle={רעיון מפתח — \en{AMAT}}]
מדד יחיד שמאחד זמן פגיעה ושיעור החמצה.
\end{keybox}

\begin{equation}
\label{eq:ba-amat}
T_{\mathrm{avg}}=T_h+r_m T_m
\end{equation}

המשמעות של~\eqref{eq:ba-amat}: בלי שני הגורמים יחד אין החלטת תכנון.

\clearpage
% =====================================================================
\section*{4. קיר קופסאות $\rightarrow$ קצב פרק}
% =====================================================================

\noindent\textbf{לפני — שלוש קופסאות ברצף (גלריה מתחפשת לפרק).}

\begin{defbox}[frametitle={הגדרה — \en{RAW}}]
קריאה אחרי כתיבה: שימוש באוגר לפני שהכתיבה הסתיימה.
\end{defbox}
\begin{keybox}[frametitle={רעיון מפתח}]
קידום מפחית את רוב הסכסוכים, אך לא את \en{load-use}.
\end{keybox}
\begin{warnbox}[frametitle={מלכודת}]
התעלמות מ־\en{stall} נראית כמו ״IPC גבוה״ במדידה חלקית.
\end{warnbox}

\vspace{0.8em}
\noindent\textbf{אחרי — קופסה אחת + משוואה + פרוזה + רשימה.}
\begin{warnbox}[frametitle={מלכודת — \en{load-use}}]
גם עם קידום מלא, \code{lw} ואחריו שימוש דורשים \en{stall}.
\end{warnbox}

\begin{equation}
\label{eq:ba-stall}
T_{\mathrm{stall}}=N_{\mathrm{load\text{-}use}}
\end{equation}

לפי~\eqref{eq:ba-stall} סופרים זוגות, לא תחושות. אחר כך בודקים מה הקידום כבר כיסה.

\begin{enumerate}\itemsep2pt
\item[(\textbf{א})] ספור \en{load-use}.
\item[(\textbf{ב})] בדוק כיסוי קידום.
\item[(\textbf{ג})] רק אז שנה תזמון.
\end{enumerate}

\vspace{1em}
\begin{center}
\fbox{\parbox{0.88\textwidth}{\centering\small
\textbf{כלל אצבע:} אם אפשר להסיר מסגרת/צל/רקע בלי לאבד הבנה —
זה לא צריך להיות קופסה צבעונית. טבלה אפורה ומשוואה ממוספרת הן ברירת המחדל.
}}
\end{center}

\end{document}
